校董「攝政」現亂局 宣道國際校三成教師劈炮

2018年08月26日

校董「攝政」現亂局
宣道國際校三成教師劈炮

宣道國際學校總校長一職懸空多時，校董束健銘、陳家欣被指充當校長攝政。

【本報訊】宣道國際學校被爆校政混亂。關注校政的家長組織代表鄧小姐向《蘋果》透露，專責處理學校發展的總校長職位懸空逾年，有教師亦爆料指個別辦學團體校董充當總校長「攝政」，大幅削減教師房津、代供強積金等福利，導致該校過去一年近30%教師離職。被指「攝政」主角的兩名校董束健銘、陳家欣雖被關注組點名要求撤換，近日卻再獲辦學團體續任。

懲教式管理 代號稱呼校長

宣道新校舍早前爆出消防系統損壞而遭消防處警告，一批家長組織關注組，上月到辦學團體中華宣道會示威，關注組代表鄧小姐形容消防問題只是導火線，校政混亂才是核心，批評學校透明度不足，舉例指早前一名曾患腦腫瘤的教師突不獲續約，逾300家長聯署留人不果。

關注組指前總校長Art Enns退休後職位懸空逾年，認為校政混亂源於有校董「攝政」，今年6月向辦學團體點名要求撤換最少兩名校董，不滿兩人非從事教育出身，手腕強硬不服眾，令教職員無所適從。該校一名現職女教師向《蘋果》透露，兩名被點名的校董相信為平機會前總平等機會主任束健銘、身兼校監的資深測量師陳家欣。

該名教師表示，在Enns退休後，束、陳等校董涉獵總校長職務，更曾出手大幅改動教師薪津機制。她指，該校教師原本底薪不高，但有房屋津貼和校方代供強積金，惟二人「攝政」後即取消補貼，部份年資長的教師薪酬甚至不及坊間資歷較淺的老師，種種因素令多名教師決定離職。

她續指，曾任職懲教署的束健銘管理手段「好可怕」，包括會以職級代號「P1（一級校長）」，稱呼現任校長許陳幹華，該校月前招聘「P2（二級校長）」時，束更當眾公佈「P2 will be on top of P1（二級校長將凌駕一級校長）」。該教師聽聞有教職員屢見許校長當眾落淚，更稱聽過許表示「好想去死」、「壓力好大」等。

許陳幹華以書面回覆時承認遷校時「情緒有點波動」，但強調跟校董會無關。對於被指「攝政」及管理手段高壓，上月獲續任的校董束健銘、陳家欣書面回覆《蘋果》，稱校政由9人校董會一同決策，又指跟許校長「合作愉快」，二人表示校方已展開新一輪總校長全球招聘。辦學團體宣道會形容校董新班子是「經甄選後的最佳人選」，教師薪酬是參考人事顧問公司後調整。

■記者鄧溢禧

上一則
上一則
民族黨申述期限再獲延至9.11

下一則
下一則
23歲華僑神還原港式小食 雞蛋仔衝出香港 越南有錢途

香港人教書、學校係一盤生意黎
邊似鬼佬咁